%!TEX root = ../Thesis.tex
\chapter{Unreal Engine 4}
\lhead{\emph{Unreal Engine 4}}

Om met het onderzoek aan de slag te gaan zal er eerst uitgelegd worden waarom er voor de \gls{ue4} game engine gekozen is. Een engine is namelijk de ontwikkelomgeving, en bevat de tools, die gebruikt word om virtuele werelden te maken. Het is belangrijk dat de gekozen engine ondersteuning heeft voor \gls{vs} en deze genoeg vrijheid geeft voor dit onderzoek.


\section{Vergelijking van game engine's}

Tijdens het kiezen van de engine waren er drie randvoorwaarden, namelijk: 
\begin{enumerate}
	\item gratis voor educatie, of goedkoop genoeg voor DPI om aan te schaffen
	\item Oculus en GearVR ondersteuning
	\item Een \gls{vs} systeem
\end{enumerate}

Er is gekeken naar de volgende engine's die aan de bovenstaande criteria voldoen.
\begin{itemize}
\item Unity\footnote{\url{https://unity3d.com}}
\item CRYENGINE\footnote{\url{https://www.cryengine.com}}
\item Unreal Engine 4\footnote{\url{https://www.unrealengine.com/what-is-unreal-engine-4}}
\end{itemize}

\subsection{Unity}

\subsubsection{Licentie}
Unity heeft een educatie licentie waaronder het grootste gedeelte van de engine gratis gebruikt kan worden\footnote{\url{https://unity3d.com/get-unity}} maar rekening houdend met de interesses van DPI, en eventuele vervolg projecten die zij willen ondernemen, zal de licentie minimaal 75 per maand worden, en daar komen de kosten van Android builds nog bij.

\subsubsection{Oculus en GearVR ondersteuning}
Van de drie engine’s heeft Unity de meest uitgebreide platform support.\footnote{\url{https://unity3d.com/unity/multiplatform}} Daarnaast is Unity vaak een van de eerste keuzes om nieuwe technieken mee te implementeren.\footnote{\url{https://developer.leapmotion.com/documentation/orion/unity/unity/Unity_Overview.html}} De reden voor deze keuze is het gemak waarop plugins gemaakt kunnen worden en de voordelige / gratis pricing van Unity wat het een populaire keuze maakt voor experimenteren.

\subsubsection{Virtual Scripting}
Unity heeft zelf niet een ingebouwd \gls{vs} systeem maar via een aantal plugins kan dit wel worden toegevoegd. Deze plugins zitten wel vast aan de limitaties van een Unity plugin. Daarnaast wordt dit niet officieel gesupporterd door Untiy zelf.

\subsubsection{Gebruiksgemak}
Op gebruiksgemak, in serieuze projecten, fidelity en performance loopt Unity ver achter op de \gls{ue4} en CRYENGINE. Onderhoudbaarheid en uitbreidbaarheid van Unity is meestal rampzalig door de manier waarop code voor Unity geschreven moet worden. 

Het programmeren wordt namelijk in een component style in c-sharp gedaan. Het programmeren in c-sharp is voor veel mensen fijn omdat dit vaak een bekende taal is. Maar het component systeem en de manier waarop Unity relaties en state afhandelt zorgt dat er extreem snel spaghetti code ontstaat. 

\subsection{CRYENGINE}
\subsubsection{Licentie}
De CRYENGINE licentie bestaat uit een “Pay what you want” model.\footnote{\url{https://www.cryengine.com/get-cryengine}} Daarnaast bied Crytek een “CRYENGINE Insider Membership“ aan voor 50 of 150.\footnote{\url{https://www.cryengine.com/get-CRYENGINE/service-packages}} 

\subsubsection{Oculus en GearVR ondersteuning}
Op het moment van schrijven ondersteund de CRYENGINE wel de Oculus maar niet officieel de GearVR.\footnote{\url{https://www.cryengine.com/features/platforms}} Android ondersteuning is mogelijk maar niet officieel ondersteund door Crytek. Dit zal het lastig maken om GearVR te ondersteunen.

\subsubsection{Visual Scripting}
De CRYENGINE heeft een ingebouwd \gls{vs} systeem genaamd Flow.\footnote{\url{http://docs.cryengine.com/display/SDKDOC2/Flow+Graph+Editor}} Dit systeem heeft helaas geen ondersteuning voor overerving en de koppeling met c++ bestaat alleen uit het maken van nieuwe nodes en het aanspreken van graphs in c++.

\subsubsection{Gebruiksgemak}
De CRYENGINE staat bekend als een moeilijke engine om in te beginnen maar heeft ondertussen bewezen een goede keuze te zijn voor game ontwikkelaars en grotere teams.\footnote{\url{https://en.wikipedia.org/wiki/List_of_CryEngine_games}}

\subsection{Unreal Engine 4}
\subsubsection{Licentie}
Het gebruik van de \gls{ue4} is compleet gratis voor educatie en niet-game applicaties zoals architectuur, visualisatie, films etc.\footnote{\url{https://www.unrealengine.com/what-is-unreal-engine-4}} Dit betekend dat zowel tijdens het afstuderen als mogelijke vervolg projecten van DPI er geen licentie kosten betaald hoeven te worden.

\subsubsection{Oculus en GearVR ondersteuning}
\gls{ue4} ondersteunt zowel de Oculus als Gear VR.\footnote{\url{https://www.unrealengine.com/vr-page}} Daarnaast ondersteunt het ook de meeste randapparatuur voor \gls{vr} zoals Leap Motion en Kinect. Updates hiervoor komen vaak wel later dan voor Unity.

\subsubsection{Visual Scripting}
Unreal heeft een uitgebreid \gls{vs} systeem wat nauw samenwerkt met c++.\footnote{\url{https://docs.unrealengine.com/latest/INT/Engine/Blueprints/GettingStarted/index.html}} Alle functies die in c++ beschikbaar zijn, zijn beschikbaar via Blueprints. Van elke Blueprint kan ook direct de source code ingesprongen worden, zelfs voor de functies uit de \gls{ue4} libraries.

Het koppelen van c++ aan Blueprints is vrij simpel en ondersteund ook het creëren van events in c++ en functionaliteit hieraan via Blueprints te koppelen.

\subsubsection{Gebruiksgemak}
De leer curve van \gls{ue4} is redelijk steil maar binnen een paar weken is het mogelijk het belangrijkste te leren. Een punt om rekening mee te houden is dat het zomaar iets maken in de \gls{ue4} vaak verkeerd uitpakt. Daarom is het belangrijk de documentatie, van het onderdeel waar je mee bezig bent, goed te lezen.

Als de basis principes eenmaal onder de knie zijn kan er extreem snel ontwikkeld, en geprototyped, worden met de \gls{ue4} door de implementatie van \gls{vs} en een strakke en goed uitgedachte UI.

\section{Conclusie}
De CRYENGINE valt af vanwege zijn gebrek aan officiële GearVR support. 

Untiy heeft de minst steile learning curve maar geavanceerde 3D technieken zullen uiteindelijk toch geleerd moeten worden om de kwaliteit te behalen die nodig is voor \gls{vr}. Het visuele scripting systeem van Unity is beperkt en mist de kracht en flexibiliteit die nodig is om deze scriptie succesvol af te ronden.

Het \gls{vs} systeem van \gls{ue4} integreert naadloos met de engine en word door Epic zelf ondersteund en ontwikkeld. Het \gls{vs} systeem is bijna net zo flexibel als het schrijven van code en geeft genoeg vrijheid voor dit onderzoek. Daarnaast ondersteund \gls{ue4} alle grote platformen en de laatste ontwikkeling in render technieken.